msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: westcreeper <qiugtacc@foxmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.4\n"

#: ../gui/pause/level_info/level_info.tscn:83
msgid "MUSHROOM KINGDOM"
msgstr "蘑菇王国"

#: ../gui/pause/level_info/level_info.tscn:254
msgid "Tutorial 1"
msgstr "教程 1"

#: ../gui/pause/level_info/level_info.tscn:278
msgid "Head to the castle, everybody's waiting!"
msgstr "前往城堡吧，大家都等着呢！"

#: ../gui/pause/map/map.tscn:125
msgid ""
"Bob-omb Battlefield\n"
" - Coming soon!"
msgstr ""
"炸弹战场\n"
" - 即将推出！"

#: ../gui/pause/map/map.tscn:322
msgid "Coming soon!"
msgstr "即将推出！"

#: ../gui/pause/map/map.tscn:528
msgid ""
"Shifting\n"
"Sand Land"
msgstr "流沙之地"

#: ../gui/pause/options/button_menu.tscn:40
msgid "Reset controls to default"
msgstr "重置键位设定"

#: ../gui/pause/options/options_menu.tscn:50
msgid "Disable camera limiting [Try this if the camera is broken]"
msgstr "禁用摄像机限制 [若摄像机出问题请尝试此设置]"

#: ../gui/pause/options/options_menu.tscn:61
msgid "Enable touch controls"
msgstr "启用触控"

#: ../gui/pause/options/options_menu.tscn:72
msgid "Mute music"
msgstr "关闭音乐"

#: ../gui/pause/options/options_menu.tscn:83
#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:160
msgid "Mute SFX"
msgstr "关闭音效"

#: ../gui/pause/options/options_menu.tscn:94
msgid "Show timer\n"
msgstr "显示计时器\n"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:100
msgid "Left Stick Left"
msgstr "左摇杆左"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:100
msgid "Left Stick Right"
msgstr "左摇杆右"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:102
msgid "Left Stick Up"
msgstr "左摇杆上"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:102
msgid "Left Stick Down"
msgstr "左摇杆下"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:104
msgid "Right Stick Left"
msgstr "右摇杆左"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:104
msgid "Right Stick Right"
msgstr "右摇杆右"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:106
msgid "Right Stick Up"
msgstr "右摇杆上"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:106
msgid "Right Stick Down"
msgstr "右摇杆下"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:128
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:128
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:129
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:130
msgid "Left Stick Click"
msgstr "按下左摇杆"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:131
msgid "Right Stick Click"
msgstr "按下右摇杆"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:134
msgid "Logo"
msgstr "Logo"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:135
msgid "D-Up"
msgstr "小键盘上"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:136
msgid "D-Down"
msgstr "小键盘下"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:137
msgid "D-Left"
msgstr "小键盘左"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:138
msgid "D-Right"
msgstr "小键盘右"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:143
msgid "Left"
msgstr "左"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:144
msgid "Right"
msgstr "右"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:145
msgid "Jump"
msgstr "条约"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:146
msgid "Dive"
msgstr "潜水"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:147
msgid "Spin"
msgstr "旋转"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:148
msgid "Ground Pound"
msgstr "砸地"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:149
msgid "Use FLUDD"
msgstr "使用水枪背包"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:150
msgid "Switch FLUDD Nozzle"
msgstr "切换水枪背包喷头"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:151
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:152
msgid "Interact"
msgstr "交互"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:153
msgid "Skip Text"
msgstr "跳过文本"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:154
msgid "Zoom In"
msgstr "镜头放大"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:155
msgid "Zoom Out"
msgstr "镜头缩小"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:156
msgid "Power Swim"
msgstr "强力游泳"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:157
msgid "Reset Run"
msgstr "重新尝试"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:158
msgid "Show Timer"
msgstr "显示计时器"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:159
msgid "Mute Music"
msgstr "关闭音乐"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:161
msgid "Music Volume +"
msgstr "音乐音量 +"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:162
msgid "Music Volume -"
msgstr "音乐音量 -"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:163
msgid "SFX Volume +"
msgstr "音效音量 +"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:164
msgid "SFX Volume -"
msgstr "音效音量 -"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:165
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:166
msgid "Screen Size +"
msgstr "屏幕大小 +"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:167
msgid "Screen Size -"
msgstr "屏幕大小 -"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:168
msgid "Open Feedback Menu"
msgstr "打开反馈菜单"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.gd:169
msgid "Open Debug Console"
msgstr "打开Debug控制台"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.tscn:35
msgid "[action]"
msgstr "[动作]"

#: ../gui/pause/options/rebind_option.tscn:41
msgid "[keys]"
msgstr "[按键]"

#: ../gui/pause/options/touch_menu.tscn:57
msgid "Touch control layout:"
msgstr "触控布局："

#: ../gui/pause/options/touch_menu.tscn:90
msgid "Change size:"
msgstr "更改大小："

#: ../gui/pause/options/touch_menu.tscn:124
msgid "Swap sides:"
msgstr "交换位置："

#: ../gui/timer/timer.tscn:38
msgid "0:00"
msgstr "0:00"

#: ../gui/timer/timer.tscn:51
msgid ".000"
msgstr ".000"

#: ../gui/timer/timer.tscn:126
msgid "0:00.000"
msgstr "0:00.000"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:151
msgid ""
"[@n,Bill Board]Hey,[@p,3] [color=#ff8b70]Mario![/color][@p,10] Welcome back "
"to the Mushroom Kingdom,[@p,3] pal![@p,10] For old times' sake,[@p,3] here's "
"a refresher."
msgstr ""
"[@n,Bill Board]嘿，[@p,3] [color=#ff8b70]马里奥！[/color][@p,10]欢迎回到蘑菇"
"王国，[@p,3] pal![@p,10]看在过去的份上，[@p,3]我们就重温一下操作吧。"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:151
msgid ""
"Use [color=#f7c55f]Arrow Keys[/color] to move around,[@p,3] and if you want "
"to talk to more of the family,[@p,3] simply press [color=#f7c55f][@b,"
"interact].[/color]"
msgstr ""
"使用[color=#f7c55f]方向键[/color]移动，[@p,3]如果你想和更多家庭成员交谈的话，"
"[@p,3]按 [color=#f7c55f][@b,interact] 键就好啦。[/color]"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:151
msgid ""
"They have plenty of tips to help out,[@p,3] and if you're not interested,"
"[@p,3] at least say \"Hi\" for me,[@p,3] eh?"
msgstr ""
"他们会告诉你许多帮你过关的提示，[@p,3]要是你对提示不感兴趣的话，[@p,3]起码跟"
"我打声招呼，[@p,3]可以吗？"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:156
msgid ""
"[@n,Gil Board]Oh hey,[@p,3] [color=#ff8b70]Mario![/color][@p,10] Not many "
"people read signs nowadays,[@p,3] so how 'bout I teach you some tricks as "
"thanks?"
msgstr ""
"[@n,Gil Board]哦，嘿，[@p,3] [color=#ff8b70]马里奥！[/color][@p,10]现在看告示"
"牌的人可不多了，[@p,3]作为感谢，教你一些小技巧怎么样？"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:156
msgid ""
"You can press [color=#f7c55f][@b,spin][/color] to perform a "
"[color=#ff7f7f]spin attack[/color].[@p,10] Use it in the air to stay up "
"there longer!"
msgstr ""
"你可以按 [color=#f7c55f][@b,spin][/color] 键进行[color=#ff7f7f]旋转攻击[/"
"color]。[@p,10]在空中施展可停留更长时间！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:156
msgid ""
"Also,[@p,3] if you jump backwards while crouching,[@p,3] you can do a sweet "
"backflip![@p,10] Cool, 'eh?"
msgstr ""
"此外，[@p,3]当你下蹲时向后跳，[@p,3]你可以做出完美的后空翻！[@p,10]这很酷，不"
"是么？"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:161
msgid ""
"[@n,Jil Board]Oh [color=#ff8b70]Mario[/color],[@p,3] honey![@p,10] It's been "
"so long since I've seen you...[@p,10] Oh my![@p,10] I see scars from your "
"journeys..."
msgstr ""
"[@n,Jil Board]哦，[color=#ff8b70]马里奥[/color]，[@p,3]亲爱的！[@p,10]真是好"
"久不见啊……[@p,10]天啊！[@p,10]我看到了你旅途中留下的伤痕……"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:161
msgid ""
"No worry,[@p,3] just grab [color=#f7c55f]5 coins[/color] from the air or an "
"unlucky enemy to refill one [color=#ff7f7f]health point.[/color]"
msgstr ""
"不过不用担心，[@p,3]只需要从空中或者倒霉的敌人那收集[color=#f7c55f] 5 枚金币"
"[/color]就能够回复一点[color=#ff7f7f]生命值。[/color]"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_1.tscn:161
msgid ""
"No one quite understands why,[@p,3] but it's a lifesaver -[@p,3] so keep it "
"in mind,[@p,3] sweetie!"
msgstr ""
"没人知道其中原理，[@p,3]但它是救命稻草——[@p,3]所以得记牢了，[@p,3]宝贝！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_2.tscn:125
msgid ""
"[@n,Dill Board]Watch your step,[@p,3] bro![@p,10] There are some nasty "
"[color=#f7c55f]bob-ombs [/color]behind this rock.[@p,10] Oh,[@p,3] you need "
"to go this way?"
msgstr ""
"[@n,Dill Board]当心你的脚下，[@p,3]伙计！[@p,10]石头后面有些令人讨厌的"
"[color=#f7c55f]炸弹兵[/color]。[@p,10] Oh,[@p,3]你需要走这条路吗？"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_2.tscn:125
msgid ""
"Well,[@p,3] in that case,[@p,3] press [color=#f7c55f][@b,spin][/color] to do "
"a [color=#ff7f7f]spin attack[/color] to send those bob-ombs flying."
msgstr ""
"好吧，[@p,3]这样的话，[@p,3]按 [color=#f7c55f][@b,spin][/color] 键进行"
"[color=#ff7f7f]旋转攻击[/color]来打飞这些炸弹兵。"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_2.tscn:125
msgid ""
"If you press [color=#f7c55f][@b,pound][/color] in the air,[@p,3] you can "
"perform a [color=#ff7f7f]Ground-Pound[/color] to smash objects beneath you!"
msgstr ""
"如果你在空中按下 [color=#f7c55f][@b,pound][/color] 键，[@p,3]你可以使出"
"[color=#ff7f7f]砸地[/color]来摧毁你下方的物体！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_2.tscn:130
msgid ""
"[@n,Gil Board]Ah,[@p,3] there you are![@p,10] I forgot to mention something "
"really important -[@p,3] the [color=#f7c55f]Triple Jump![/color]"
msgstr ""
"[@n,Gil Board]啊，[@p,3]你在这儿啊！[@p,10]我之前忘了说一件重要的事情——[@p,3]"
"[color=#f7c55f]三连跳！[/color]"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_2.tscn:130
msgid ""
"If you jump three times while moving,[@p,3] you can jump higher each time,"
"[@p,3] ending with a huge leap!"
msgstr ""
"如果你在移动中连续跳三次，[@p,3]每次都会跳得更高，[@p,3]最后那下会跳得很高"
"哦！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_2.tscn:130
msgid "That's everything I know,[@p,3] or at least,[@p,3] all I can remember."
msgstr "这就是我所知道的全部了，[@p,3]或者说，[@p,3]我能记得的全部了。"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_3.tscn:170
msgid ""
"[@n,Bill Board]Use [color=#f7c55f][@b,fludd][/color] to hover using the "
"[color=#f7c55f]F.L.U.D.D.[/color] pack!"
msgstr ""
"[@n,Bill Board]按 [color=#f7c55f][@b,fludd][/color] 键使用[color=#f7c55f]喷水"
"背包[/color]在空中悬停！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_3.tscn:175
msgid ""
"[@n,Gil Board]To refill the [color=#f7c55f]F.L.U.D.D.[/color] tank, jump "
"into a pool of water, or find a refill bottle."
msgstr ""
"[@n,Gil Board]要填充[color=#f7c55f]喷水背包[/color]水箱，跳入水池或捡起补充瓶"
"即可。"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:457
msgid ""
"[@n,Bill Board]The [color=#f7c55f]Hover Nozzle[/color] you have on your back "
"can save you if you happen to slip off a platform or miss a jump."
msgstr ""
"[@n,Bill Board]背上的[color=#f7c55f]悬停喷嘴[/color]可在你滑落平台或跳跃失败"
"时拯救你。"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:457
msgid ""
"Don't become too reliant on it,[@p,3] though.[@p,10] F.L.U.D.D. can only "
"hold [color=#5f75c5]100 flubs[/color] in that tank of theirs."
msgstr ""
"不过，[@p,3]不要太过于依赖它。[@p,10]喷水背包的容量只有[color=#5f75c5]100[/"
"color]。"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:457
msgid "Once it's gone,[@p,3] you won't be able to hover any longer."
msgstr "一旦用完了，[@p,3]你就在没法悬停了。"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:462
msgid ""
"[@n,Jil Board]Hey sweetie-pie![@p,10] If you're ever feeling tired,[@p,3] "
"just press [color=#f7c55f][@b,pause][/color] to pause the game!"
msgstr ""
"[@n,Jil Board]嘿，亲爱的![@p,10]如果你玩累了，[@p,3]只要按下 [color=#f7c55f]"
"[@b,pause][/color] 键就能暂停游戏！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:462
msgid ""
"In the pause menu,[@p,3] you can change settings,[@p,3] view stats,[@p,3] "
"change FLUDD nozzle,[@p,3] or just sit back and relax!"
msgstr ""
"在暂停菜单里，[@p,3]你可以更改设置，[@p,3]查看统计[@p,3]更换喷水背包喷嘴，"
"[@p,3]或者就只是坐着休息！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:462
msgid ""
"Self-care is important,[@p,3] [color=#df6042]Mario![/color][@p,10] Don't you "
"dare forget that!"
msgstr ""
"照顾好自己很重要，[@p,3] [color=#df6042]马里奥！[/color][@p,10]可别忘了这一"
"点！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:467
msgid "You've reached the end of the [color=#f7c55f]Tiny Demo![/color]"
msgstr "你已经到了这个[color=#f7c55f]小Demo[/color]的尽头了！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:467
msgid "We hope you enjoyed it, and stay tuned for more!"
msgstr "我们希望你玩得开心，更多内容敬请期待！"

#: ../scenes/levels/tutorial_1/tutorial_1_4.tscn:472
msgid ""
"[@c,toad][@m,anger][@n,Ang.T]Unused dialog...[@p,10] Is that "
"[color=#f28d7c]really[/color] all I'm good for!?"
msgstr ""
"[@c,toad][@m,anger][@n,Ang.T]未使用的对话……[@p,10]我[color=#f28d7c]真的[/"
"color]只擅长这个吗？"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:90
msgid "Feedback"
msgstr "反馈"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:101
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:119
msgid "Contact info (optional)"
msgstr "联系方式（选填）"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:129
msgid "Let us know how to contact you, e.g. discord handle"
msgstr "留下你的联系方式吧，比如Discord"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:155
msgid " Negative"
msgstr "差评"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:175
msgid " Neutral"
msgstr "中评"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:196
msgid " Positive"
msgstr "好评"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:233
msgid "Gameplay"
msgstr "游戏玩法"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:253
msgid "Visual"
msgstr "视觉效果"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:273
msgid "Bug"
msgstr "Bug"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:293
msgid "Lag"
msgstr "卡顿"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:314
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:327
msgid ""
"Report includes:\n"
"-The data you entered\n"
"-Ingame data (e.g. Mario's position, a screenshot, etc.)\n"
"-Current platform (Windows, Web, Android, etc.)"
msgstr ""
"报告包含：\n"
"-你输入的数据\n"
"-游戏内数据（如马里奥的位置，截图）\n"
"-游玩平台（如Windows，Web，安卓）"

#: ../scenes/menus/feedback/feedback.tscn:346
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: ../scenes/menus/level_designer/level_designer.tscn:488
msgid "Placeholder Loading Text"
msgstr "占位符加载文本"

#: ../scenes/menus/level_designer/fields/number/input_number.tscn:56
#: ../scenes/menus/level_designer/fields/vector2/input_vector2.tscn:22
msgid "AAAAA"
msgstr "AAAAA"

#: ../scenes/menus/level_designer/fields/vector2/input_vector2.tscn:37
msgid "X"
msgstr "X"

#: ../scenes/menus/level_designer/fields/vector2/input_vector2.tscn:76
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: ../scenes/menus/title/title.tscn:103
msgid "Press Z to start!"
msgstr "按 Z 键开始！"

#: ../scenes/menus/title/title.tscn:124
msgid "v0.X.X"
msgstr "v0.X.X"

#: ../scenes/menus/title/main_menu/main_menu.tscn:326
msgid "Take the light back from Bowser and save the Mushroom Kingdom!"
msgstr "从库巴手中夺回光明并拯救蘑菇王国！"

#: ../scenes/menus/title/main_menu/main_menu.tscn:338
msgid "Create your own worlds in this in-depth Level Designer!"
msgstr "在这个深度关卡编辑器中创建自己的世界！"

#: ../scenes/menus/title/main_menu/main_menu.tscn:350
msgid "Enjoy a collection of trinkets and goodies!"
msgstr "欣赏各种小饰品和精美物品！"

#: ../scenes/menus/title/main_menu/main_menu.tscn:362
msgid "Adjust anything and everything to your liking!"
msgstr "根据你的喜好调整任何设置！"

#: ../scenes/menus/visual_pipescript/editor.tscn:57
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: ../scenes/menus/visual_pipescript/editor.tscn:66
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: ../scenes/menus/visual_pipescript/editor.tscn:75
msgid "Load"
msgstr "加载"
